警方承認54人新屋嶺扣留人士中31人需送院治療 6人重傷

反修例風波持續逾2個月，警方至今已拘捕700多人及檢控逾百人。警方有組織罪案及三合會調查科（O記）高級警司李桂華今日（20日）在警方記者會表示，在8月11日的警民衝突中，有54名疑犯被送往位於文錦渡的新屋嶺拘留中心，其中31人需送院治療，當中6人傷勢較嚴重，包括骨折等，其他則主要是擦傷或身體感到疼痛。

李桂華稱， 有人於被捕時有掙扎及企圖逃跑，故警方需以最低武力將其制服 ，又稱警方要完成基本程序，才能讓疑犯送院。至於為何多名被捕人士遲遲未能見到律師，李桂華稱：

我了解下先，俾啲時間我。

早前有自稱被捕青年的母親指出，其子被捕後被打，腦出血送院，要求警方回應事件；李桂華於上周一（12日）的記者會上曾回應指，知道被捕人事後要送院，但不清楚其傷勢。

有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華則指，新界北重案組負責調查7月21日元朗襲擊事件，並已拘捕28人，警方已與律政司開始商討證據和合適的控罪，由於警方與律政司的溝通和談話需保密，因此不能詳述，但他透露將會有「Outstanding charge」（合理的控罪），令控罪更能反映當時情況，令成功檢控機會更高。

對於有市民指事件涉及警黑勾結，李桂華指沒有任何補充，但留意到有其他執法部門正在調查。警察公共關係科總警司謝振中補充，事件正進行司法覆核，並否認有其他執法部門正調查，元朗襲擊事件涉警黑勾結。謝又指，警方已接獲超過70個有關事件的投訴，投訴警察課正在跟進當中。

另外，對於扣留在文錦渡新屋嶺扣留中心的示威者，李桂華指在一般情況下，警方會安排疑犯接見律師，若犯人要求見律師，但未有指明律師，警方會向他們提供律師名冊參考。至於一些非由疑犯聘用的律師求見疑犯，警方在核實疑犯意願後，亦會讓疑犯接見律師。

英文文宣

冇CCTV就可以用酷刑

最低武力 = 搵黑住會拎刀劈頸

Outstanding charge 係咁解

屌你老母

Dllm死渣警

屌
個個比人制伏晒 仲屈反抗？

一定要追究呀屌

推上熱門

可摸以
清洗班狗
職業大清洗

屌你老母 手頭冇料開記者會做咩撚野呀
扮傻

垃圾警犬 ～香港人仲要受尼班垃圾折磨到幾時

立即解散重組 好嬲 好嬲

有遊行、無遊行、行過路過、食飯飲茶已受傷的

Push 好重要

律政屍柯尿都無時間

呢個要推

推！屌佢老母死黑警

酷刑罪呀！

推

交代唔係出黎噏兩句就完件事
罪黎架

PUSH

Push

無人推

行動升級呀

政府將警察用作鬥爭工具，一路放大警權。導致到今時今日可以咁目無王法，連酷刑罪都唔怕。本應擁有公權力嘅人就要怕人民，但依家就調轉咗咁。

毋忘所有義士之付出、721、811
無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

唉

真係犠牲得冇價值，班豬隊友就只係識叫叫口號 ，圍住連登打飛機

聽上去似告條輕既罪

黑警可恥